{
  "questions": [
    {
      "tag": "Tuyển sinh",
      "questions_and_answers": [
        {
          "question": "Trường mình có những ngành nào?",
          "answer": "Trường Đại học Quốc tế có tổng cộng 23 ngành. Sau đây là những ngành do trường Đại học Quốc tế cấp bằng: - Ngôn ngữ Anh\n - Quản trị kinh doanh\n - Marketing\n - Tài chính - ngân hàng\n - Kế toán\n - Phân tích dữ liệu trong kinh tế\n - Công nghệ sinh học\n - Hoá học (Hoá sinh)\n - Công nghệ thực phẩm\n - Kỹ thuật hoá học\n - Toán ứng dụng (Kỹ thuật tài chính và quản trị rủi ro)\n - Thống kê (Thống kê ứng dụng)\n - Công nghệ thông tin\n - Khoa học máy tính\n - Khoa học dữ liệu\n - Logistics và Quản lý chuỗi cung ứng\n - Kỹ thuật hệ thống công nghiệp\n - Kỹ thuật y sinh\n - Kỹ thuật không gian (Phân tích và ứng dụng dữ liệu lớn)\n - Kỹ thuật điện tử - viễn thông\n - Kỹ thuật điều khiển và tự động hoá\n - Quản lí xây dựng\n - Kỹ thuật xây dựng.\nVà ngoài ra, chương trình đào tạo bao gồm các ngành do các trường liên kết quốc tế cấp bằng."
        },
        {
          "question": "Trường có bao nhiêu hệ đại học?",
          "answer": "Trường bao gồm hệ đại học do trường Đại học Quốc tế cấp bằng và hệ liên kết với các trường đối tác."
        },
        {
          "question": "Trường có đào tạo sau đại học hay không?",
          "answer": "Câu trả lời là CÓ. Trường Đại học Quốc tế - ĐHQG TPHCM có các chương trình đào tạo Thạc sĩ và Tiến sĩ. Bạn muốn tìm hiểu về chương trình đào tạo nào?"
        },
        {
          "question": "Chương trình đào tạo Thạc sĩ có những ngành nào?",
          "answer": "Chương trình đào tạo Thạc sĩ bao gồm các ngành sau do trường Đại học Quốc tế cấp bằng: Thạc sĩ Quản trị Kinh doanh, Thạc sĩ Quản lý Công nghệ Thông tin (Tiếng Việt), Thạc sĩ Logistics & Quản lý Chuỗi cung ứng, Thạc sĩ Quản lý công (Tiếng Việt), Thạc sĩ Công nghệ Sinh học, Thạc sĩ Công nghệ Thông tin, Thạc sĩ Công nghệ Thực phẩm, Thạc sĩ Kỹ thuật Điện tử, Thạc sĩ Kỹ thuật Hệ thống Công nghiệp và Thạc sĩ Kỹ thuật Y sinh.\nNgoài ra, trường có chương trình đào tạo Thạc sĩ Quản trị Kinh doanh liên kết với Đại học Andrews, Hoa Kỳ."
        },
        {
          "question": "Chương trình đào tạo Tiến sĩ có những ngành nào?",
          "answer": "Chương trình đào tạo Tiến sĩ bao gồm các ngành sau do trường Đại học Quốc tế cấp bằng: Tiến sĩ Kỹ thuật Hệ thống Công nghiệp, Tiến sĩ Công nghệ Sinh học, Tiến sĩ Kỹ thuật Y sinh, Tiến sĩ Quản lý công và Tiến sĩ Quản trị Kinh doanh.\nChương trình đào tạo Tiến sĩ không bao gồm các chương trình Liên kết."
        },
        {
          "question": "Có những chương trình liên kết nào?",
          "answer": "Trong năm 2024, trường Đại học Quốc tế ĐHQG - TPHCM có những chương trình liên kết sau:\n- Ngôn ngữ Anh (Chương trình liên kết với đại học (ĐH) West of England) (2+2)\n- Ngôn ngữ Anh (Chương trình liên kết với ĐH West of England) (4+0)\n- Ngôn ngữ Anh (Chương trình liên kết với ĐH West of England) (3+1)\n- Quản trị Kinh doanh (Chương trình liên kết với ĐH Andrews) (4+0)\n- Quản trị kinh doanh (Chương trình liên kết với ĐH West of England) (4+0)\n- Quản trị kinh doanh (Chương trình liên kết với ĐH Houston) (2+2)\n- Quản trị kinh doanh (Chương trình liên kết với ĐH New South Wales) (2+2)\n- Quản trị kinh doanh (Chương trình liên kết với ĐH Công nghệ Auckland) (1+2/1.5+1.5)\n- Quản trị kinh doanh (Chương trình liên kết với ĐH West of England) (2+2)\n- Quản trị kinh doanh (Chương trình liên kết với ĐH Lakehead) (2+2)\n- Quản trị kinh doanh (Chương trình liên kết với ĐH Sydney) (2+2)\n- Công nghệ sinh học (Chương trình liên kết với ĐH West of England) (2+2)\n- Công nghệ sinh học định hướng Y Sinh (Chương trình liên kết với ĐH West of England) (4+0)\n- Công nghệ thông tin (Chương trình liên kết với ĐH Suny Binghamton) (2+2)\n- Công nghệ thông tin (Chương trình liên kết với ĐH West of England) (4+0)\n- Khoa học máy tính (Chương trình liên kết với ĐH West of England) (2+2)\n- Kỹ thuật hệ thống công nghiệp (Chương trình liên kết với ĐH Suny Binghamton) (2+2)\n- Kỹ thuật điện tử (Chương trình liên kết với ĐH Suny Binghamton) (2+2)\n- Kỹ thuật điện tử – viễn thông (Chương trình liên kết với ĐH West of England) (2+2)\n- Kỹ thuật Xây dựng (Chương trình liên kết với ĐH Deakin) (2+2)"
        },
        {
          "question": "Trường liên kết với những Đại học quốc tế nào?",
          "answer": "Sau đây là danh sách các trường liên kết với Đại học Quốc tế: \n- Đại học Sydney, Úc.\n- Đại học Lakehead, Canada.\n- Đại học Andrews, Hoa kỳ.\n- Đại học Houston, Hoa kỳ.\n- Đại học Suny Binghamton, Hoa kỳ.\n- Đại học AUT, New Zealand.\n- Đại học Deakin, Úc.\n- Đại học New South Wales, Úc.\n- Đại học West of England, Vương Quốc Anh."
        },
        {
          "question": "Các phương thức xét tuyển của trường?",
          "answer": "Có 7 phương thức xét tuyển vào trường, bao gồm:\n- Phương thức 1: Xét tuyển dựa trên kết quả kỳ thi Tốt nghiệp Trung học phổ thông (THPT).\n- Phương thức 2: Xét tuyển thẳng, ưu tiên xét tuyển theo quy chế tuyển sinh đại học, cao đẳng năm 2024 của Bộ GD&ĐT.\n- Phương thức 3: Ưu tiên xét tuyển thẳng thí sinh giỏi, tài năng của trường THPT năm 2024 theo quy định của ĐHQG-HCM.\n- Phương thức 4: Ưu tiên xét tuyển học sinh giỏi theo quy định của ĐHQG-HCM năm2024.\n- Phương thức 5: Xét tuyển dựa trên kết quả kỳ thi Đánh giá Năng lực (ĐGNL) do ĐHQG-HCM tổ chức năm2024.\n- Phương thức 6: Xét tuyển đối với thí sinh tốt nghiệp chương trình THPT nước ngoài hoặc thí sinh tốt nghiệp THPT và có chứng chỉ quốc tế.\n- Phương thức 7: Xét tuyển dựa trên kết quả học tập THPT (phương thức này chỉ áp dụng cho các chương trình liên kết đào tạo với đối tác nước ngoài)."
        },
        {
          "question": "Yêu cầu trình độ tiếng Anh khi vào trường là bao nhiêu?",
          "answer": "Sau khi nộp đơn xét tuyển vào trường, các bạn tân sinh viên của trường sẽ tham dự bài kiểm tra tiếng Anh đầu khóa (Placement Test) theo hình thức IELTS. Kết quả của kỳ thi này sẽ được dùng để phân loại trình độ tiếng Anh của sinh viên.\nNhững sinh viên đã nộp chứng chỉ IELTS/ TOEFL IBT, trường mặc định sẽ không thi tiếng Anh và được xếp lớp theo trình độ tương ứng."
        },
        {
          "question": "Chương trình đào tạo của trường có dạy bằng tiếng Anh không?",
          "answer": "Trường Đại học Quốc tế (ĐHQG-HCM) là trường Đại học dùng lên tới 90% tiếng Anh để giảng dạy và nghiên cứu."
        },
        {
          "question": "Có những trình độ tiếng Anh nào?",
          "answer": "Trường bao gồm hai chương trình tiếng Anh là Intensive English (IE) và Academic English (AE). Những cấp độ tương ứng với hai chương trình là IE0, IE1, IE2 và AE1, AE2. Đối với những sinh viên học chương trình liên kết thì cần phải học qua cấp độ IE3."
        },
        {
          "question": "Mình không thi tiếng Anh đầu vào và không có chứng chỉ tiếng Anh thì sẽ được xếp vào trình độ nào?",
          "answer": "Những sinh viên không nộp chứng chỉ tiếng Anh IELTS/ TOEFL iBT và không tham gia thi tiếng Anh xếp lớp, sẽ mặc định trình độ tiếng Anh thấp nhất là IE0 đối với chương trình đào tạo trong nước và liên kết."
        },
        {
          "question": "Mình muốn biết điểm IELTS tương ứng với từng trình độ tiếng Anh?",
          "answer": "- Đối với chương trình trong nước:\n+ IE0 ≤ 4.0\n+ IE1: 4.5\n+ IE2: 5.0\n+ AE1 ≥5.5\n- Đối với chương trình liên kết:\n+ IE0 ≤ 4.0\n+ IE1: 4.5\n+ IE2: 5.0\n+ IE3: 5.5\n+ AE1 ≥6.0\nSau khi đã hoàn tất trình độ AE1 thì sẽ lên trình độ AE2."
        },
        {
          "question": "Thủ tục nhập học của trường bao gồm những bước nào?",
          "answer": "Thủ tục nhập học sẽ được thông báo sau khi sinh viên xác nhận nhập học thông qua email cá nhân mà sinh viên đã đăng ký. Bạn vui lòng chú ý tới email cũng như các trang thông tin của trường trong các ngày này để cập nhật thông tin mới nhất."
        },
        {
          "question": "Trường có những hoạt động nào dành cho tân sinh viên?",
          "answer": "Sau khi hoàn tất thủ tục nhập học, tân sinh viên sẽ phải tham gia Sinh hoạt Công Dân đầu khoá. Đây là một hoạt động BẮT BUỘC và sẽ được thông tin đến cho sinh viên thông qua email cá nhân. Tân sinh viên vui lòng check mail thường xuyên trong thời điểm này để đảm bảo tham gia đầy đủ các hoạt động của trường. Ngoài ra, các Khoa/ Bộ môn sẽ tổ chức chương trình chào mừng tân sinh viên cùng với các hoạt động thú vị đến từ các CLB của trường."
        },
        {
          "question": [
            "Ngành (.+?) năm 2023 lấy bao nhiêu điểm?",
            "Mình muốn vào ngành (.+?) thì cần bao nhiêu điểm?",
            "Điểm chuẩn của ngành (.+?) là bao nhiêu trong năm 2023?"
          ],
          "answer": "Điểm của ngành (.+?) sẽ khác nhau theo từng phương thức. Bạn muốn hỏi cụ thể điểm của ngành này của phương thức nào?"
        },
        {
          "question": [
            "Mình muốn biết điểm chuẩn của ngành (.+?) theo phương thức (.+?) trong năm 2023",
            "Ngành (.+?) theo phương thức (.+?) là bao nhiêu điểm trong năm 2023?"
          ],
          "answer": "Điểm chuẩn ngành {major} theo phương thức {method} là {score} trong năm 2023."
        }
      ]
    },
    {
      "tag": "Chỗ ở",
      "questions_and_answers": [
        {
          "question": "Trường có kí túc xá riêng không?",
          "answer": "Hiện tại trường KHÔNG có kí túc xá riêng dành cho sinh viên của trường, nhưng trường có hai toà trong kí túc xá khu A và kí túc xá khu B dành riêng cho sinh viên của trường. Bạn vui lòng truy cập vào đường link https://sv.ktxhcm.edu.vn/ để biết thêm thông tin chi tiết."
        },
        {
          "question": "Sinh viên trường kiếm chỗ nào ở cho gần trường?",
          "answer": "Sinh viên có các lựa chọn sau đây để chọn nơi ở gần trường:\n- Kí túc xá: Sinh viên có thể lựa chọn kí túc xá khu A - cách trường khoảng 500m hoặc kí túc xá khu B - cách trường khoảng 2km. Cả hai kí túc xá đều có các chuyến xe bus đưa đón sinh viên tới trường.\n- Chung cư: Sinh viên có thể lựa chọn một trong ba chung cư gần trường sau làm nơi tạm trú: chung cư The East Gate, chung cư Bcons Suối Tiên, chung cư Bcons Miền Đông. Cả ba chung cư cách trường khoảng 1km và có chuyến xe bus gần chung cư để đưa đón đến trường.\n- Nhà trọ: Xung quanh làng có các nhà trọ dành cho sinh viên."
        },
        {
          "question": "Sinh viên ở xa trường thì nên di chuyển như thế nào đến trường?",
          "answer": "Tuỳ thuộc vào khoảng cách từ nhà tới trường, sinh viên nên chủ động sắp xếp thời gian để đi sớm, tránh việc bị trễ giờ học."
        },
        {
          "question": "Sinh viên có cần phải làm giấy tờ tạm trú tại trường hay không?",
          "answer": "Sinh viên BẮT BUỘC làm giấy tờ tạm trú ngay sau khi nhập học tại trường. Sinh viên có thể hỏi mọi thông tin chi tiết về thủ tục làm giấy tạm trú tại phòng Công tác Sinh viên (O1.105) hoặc gửi mail về địa chỉ oss@hcmiu.edu.vn để được giải đáp."
        },
        {
          "question": "Kí túc xá của trường có ổn không?",
          "answer": "Trường hiện tại không có kí túc xá riêng. Bạn có thể đăng ký ở tại kí túc xá khu A và kí túc xá khu B của Đại học Quốc gia TPHCM. Hai kí túc xá có các loại phòng dành cho 8 người, 6 người, 4 người và 2 người với các mức giá và tiện ích khác nhau. Kí túc xá được đánh giá là hiện đại, an toàn, có cơ sở vật chất tốt và là một trải nghiệm đáng nhớ của thời sinh viên."
        },
        {
          "question": "Nếu ở trọ thì sẽ khuyến khích ở bao nhiêu người?",
          "answer": "Tuỳ thuộc vào kích thước của căn phòng mà sinh viên có thể quyết định ở bao nhiêu người. Số lượng người ở tốt nhất nên là 4 người cho một phòng trọ dành cho những căn trọ có 2 phòng ngủ trở lên."
        }
      ]
    },
    {
      "tag": "Học tập",
      "questions_and_answers": [
        {
          "question": "Mình đang học chương trình tiếng Anh IE thì mình có được học các môn khác không?",
          "answer": "Đối với trình độ tiếng Anh IE0 và IE1, sinh viên sẽ KHÔNG học các môn đại cương mà chỉ học tiếng Anh. \nĐối với trình độ tiếng Anh IE2 và IE3, sinh viên sẽ học chương trình tiếng Anh cùng với một vài môn đại cương. \nSinh viên sẽ được học các môn đại cương và chuyên ngành cùng lúc với tiếng Anh chuyên ngành (AE)."
        },
        {
          "question": "Một tiết học kéo dài bao nhiêu phút? ",
          "answer": "Một tiết học tại trường sẽ kéo dài 50 phút."
        },
        {
          "question": "Một ngày có bao nhiêu tiết học?",
          "answer": "Một ngày học bao gồm 12 tiết học."
        },
        {
          "question": "Tiết học đầu tiên bắt đầu vào lúc mấy giờ?",
          "answer": "Tiết học đầu tiên bắt đầu vào 8h00 sáng."
        },
        {
          "question": "Làm sao để đăng ký môn học?",
          "answer": "Trước ngày đăng ký môn học chính thức, trường sẽ đưa ra thông báo về thời gian cụ thể để đăng ký môn học cho từng khoá. Sinh viên cần cập nhật thông tin và chuẩn bị đầy đủ thiết bị để đăng ký môn học thuận lợi. \nLưu ý: Sinh viên năm nhất sẽ không được đăng ký môn học."
        },
        {
          "question": "Khoá nào sẽ được phép đăng ký môn học? ",
          "answer": "Sinh viên năm thứ hai trở đi sẽ được phép đăng ký môn học. Sinh viên năm thứ nhất sẽ học theo thời khoá biểu do trường sắp xếp."
        },
        {
          "question": "Học kì hè của trường có bắt buộc hay không? ",
          "answer": "Đối với sinh viên năm nhất, trường sẽ sắp xếp thời khoá biểu cho sinh viên nên học kì hè gần như là bắt buộc. Sinh viên có thể xin miễn học kì hè thông qua Phòng Đào tạo Đại học của trường. \nĐối với sinh viên năm hai trở đi, sinh viên có thể lựa chọn học kì hè hay không thông qua đăng kí môn học."
        },
        {
          "question": "Khi nào thì sinh viên sẽ đi học quân sự?",
          "answer": "Kì học quân sự thường diễn ra vào học kì hè của năm thứ nhất hoặc năm thứ hai và sẽ được sắp xếp khác nhau theo từng khoá. Sinh viên có thể truy cập vào trang web https://edusoftweb.hcmiu.edu.vn/ để cập nhật những thông báo mới nhất và theo dõi ACADEMIC CALENDAR để biết thêm thông tin chi tiết."
        },
        {
          "question": "Học kì quân sự sẽ kéo dài trong bao lâu?",
          "answer": "Kì học quân sự sẽ kéo dài trong vòng 1 tháng."
        },
        {
          "question": "Khi nào thì sinh viên sẽ đi học quân sự?",
          "answer": "Kì học quân sự thường diễn ra vào học kì hè của năm thứ nhất hoặc năm thứ hai và sẽ được sắp xếp khác nhau theo từng khoá. Sinh viên có thể truy cập vào trang web https://edusoftweb.hcmiu.edu.vn/ để cập nhật những thông báo mới nhất và theo dõi ACADEMIC CALENDAR để biết thêm thông tin chi tiết."
        },
        {
          "question": "Chương trình đào tạo toàn bộ bằng Tiếng Anh ở trường có gây khó khăn cho người yếu Tiếng Anh hay không?",
          "answer": "Sinh viên sẽ được đánh giá trình độ tiếng Anh trước khi vào chương trình học chính thức. Dựa vào kết quả bài kiểm tra đánh giá trình độ tiếng Anh, sinh viên sẽ được xếp vào lớp tương ứng. Ngoài ra sinh viên nên nâng cao tiếng Anh của mình bằng các lớp học ngoài giờ và tập luyện tại nhà."
        },
        {
          "question": "Các loại học bổng của Trường và điều kiện nhận là gì?",
          "answer": "Trường Đại học Quốc tế, ĐHQG TPHCM bao gồm các loại học bổng như sau:\n - Học bổng tuyển sinh: Đây là loại học bổng sẽ được xét duyệt khi sinh viên nộp đơn vào trường, số suất học bổng là 8% số sinh viên theo chỉ tiêu từng ngành. Bao gồm học bổng toàn phần và học bổng bán phần. Bạn vui lòng truy cập vào đường link https://tuyensinh.hcmiu.edu.vn/tuyen-sinh/hoc-bong-danh-cho-sinh-vien-truong-dh-quoc-te/ để xem chi tiết điều kiện xét tuyển học bổng theo từng phương thức và từng ngành. Để duy trì học bổng tuyển sinh, bạn cần phải đạt điểm trung bình các môn từ 50 điểm trở lên và điểm trung bình học kỳ phải từ 70/100 trở lên.\n - Học bổng khuyến khích học tập: Sinh viên được xét Học bổng khuyến khích học tập dựa trên kết quả học tập mỗi học kỳ, số suất học bổng là 40 suất cho các học kỳ chính (15tr đồng/suất) và 20 suất cho học kỳ hè (7.5tr đồng/suất). Để được xét học bổng, sinh viên cần phải hoàn tất chương trình tiếng Anh AE1 tính đến học kỳ xem xét học bổng, không có môn học có điểm dưới 50 kể cả môn giáo dục thể chất và giáo dục quốc phòng, điểm trung bình học kỳ trên 70, đạt số tín chỉ đăng ký tối thiểu bao gồm 14 tín chỉ trong học kỳ chính hoặc 6 tín chỉ trong học kỳ hè và số suất học bổng sẽ được cấp theo thứ tự từ cao đến thấp."
        },
        {
          "question": "Trường có yêu cầu gì về các chứng chỉ Tiếng Anh khi ra trường?",
          "answer": "Các yêu cầu về chuẩn trình độ tiếng Anh đầu ra cho các chương trình đào tạo Bậc Đại học do Trường Đại học Quốc tế cấp bằng như sau:\n - IELTS Academic: 5.5 \n - TOEFL iBT: 61 \n - TOEIC: 600 (Listening + Reading), 270 (Speaking + Writing) \n - Cambridge Exam: First FCE \n - BEC: Business Vantage \n - BULATS: 60\n Ngoài ra, còn một số yêu cầu về chứng chỉ tiếng Anh để làm luận văn và xét tốt nghiệp:\n - Từ năm học 2020-2021, sinh viên chỉ cần nộp chứng chỉ tiếng Anh 01 (một) lần (tại bất kì thời điểm nào trong suốt quá trình học 4 năm) để được công nhận đủ chuẩn tiếng Anh làm luận văn tốt nghiệp và xét tốt nghiệp.\n - Tại thời điểm nộp, chứng chỉ tiếng Anh phải còn hạn (02 năm kể từ ngày đạt chứng chỉ).\n - Sinh viên phải được công nhận đạt chuẩn tiếng Anh 2 tháng trước thời điểm đăng ký luận văn tốt nghiệp."
        },
        {
          "question": "Sinh viên cần hoàn thành tối thiểu bao nhiêu tín chỉ để tốt nghiệp?",
          "answer": "Dựa vào các chuyên ngành khác nhau mà sinh viên cần phải hoàn thành từ 135 đến 145 tín chỉ với thời gian là 4 năm học để có thể tốt nghiệp.\n Để biết thêm thông tin chi tiết, bạn vui lòng truy cập vào đường link này https://www.iuoss.com/wp-content/uploads/2018/08/quy-che-hoc-vu-2008.pdf."
        },
        {
          "question": "Mình muốn xin email của thầy cô thì phải tìm ở đâu?",
          "answer": "Bạn có thể tìm kiếm email của giảng viên của trường thông qua các website của từng Khoa/ Bộ môn:\n- Khoa Quản trị Kinh doanh: http://bs.hcmiu.edu.vn/\n- Khoa Công nghệ Thông tin: http://it.hcmiu.edu.vn/\n- Khoa Điện – Điện tử: http://see.hcmiu.edu.vn/vi/\n- Khoa Công nghệ Sinh học: https://bt.hcmiu.edu.vn\n- Khoa Ngôn ngữ: https://el.hcmiu.edu.vn/\n- Khoa Kỹ thuật và Quản lý Công nghiệp: http://iem.hcmiu.edu.vn\n- Khoa Kỹ thuật và Quản lý Xây dựng: https://cem.hcmiu.edu.vn/\n- Khoa Kỹ thuật Y Sinh: https://bme.hcmiu.edu.vn/\n- Bộ môn Toán: http://math.hcmiu.edu.vn\n- Bộ môn Vật lý: https://physics.hcmiu.edu.vn/\n- Khoa Kỹ thuật Hóa học và Môi trường: http://cee.hcmiu.edu.vn\n- Khoa Kinh tế, Tài chính và Kế toán: http://efa.hcmiu.edu.vn/\n- Bộ môn Công nghệ Thực phẩm: https://foodtech.hcmiu.edu.vn/\nBạn nhấn vào trang web của Khoa/ Bộ môn mà bạn muốn, chọn Falculty/ Nhân sự trong website đó để tìm kiếm thông tin giảng viên bạn cần. Lưu ý rằng một số thông tin giảng viên sẽ không được đăng tải đầy đủ."
        }
      ]
    },
    {
      "tag": "Thông tin về trường",
      "questions_and_answers": [
        {
          "question": "Sinh viên sẽ học ở cơ sở nào?",
          "answer": "Tùy thuộc vào trình độ tiếng Anh mà sinh viên sẽ được sắp xếp vào các cơ sở sau: \n- Sinh viên đang học ở trình độ tiếng Anh từ IE0 đến IE2/IE3 sẽ được học tại Viện môi trường và Tài nguyên TP.HCM, Phường Đông Hòa, Thị xã Dĩ An, tỉnh Bình Dương (gần KTX khu B). \n- Sinh viên đang học ở trình độ tiếng Anh từ AE1 trở lên sẽ được học tại Thư viện Trung tâm ĐHQG-TP.HCM và cơ sở chính tại địa chỉ Khu phố 6, Phường Linh Trung, Thành phố Thủ Đức, Thành phố Hồ Chí Minh."
        },
        {
          "question": "Mã trường của trường là gì?",
          "answer": "Mã trường của trường Đại học Quốc tế - ĐHQG TPHCM là QSQ."
        },
        {
          "question": "Trường mình có mấy cơ sở?",
          "answer": "Hiện tại, trường Đại học Quốc tế - ĐHQG TPHCM chỉ có một cơ sở chính tại địa chỉ Khu phố 6, Phường Linh Trung, Thành phố Thủ Đức, Thành phố Hồ Chí Minh. Ngoài những tiết học tại cơ sở chính, sinh viên có thể được sắp xếp để học tại các địa điểm sau: \n- Sinh viên đang học ở trình độ tiếng Anh từ IE0 đến IE2/IE3 sẽ được học tại Viện môi trường và Tài nguyên TP.HCM, Phường Đông Hòa, Thị xã Dĩ An, tỉnh Bình Dương (gần KTX khu B). \n- Sinh viên đang học ở trình độ tiếng Anh từ AE1 trở lên sẽ được học tại Thư viện Trung tâm ĐHQG-TP.HCM."
        },
        {
          "question": "Học phí trung bình trong một năm cho hệ IU là bao nhiêu?",
          "answer": "Dựa vào trình độ tiếng Anh mà sinh viên đang học hiện tại, mức học phí có thể khác nhau. Đối với chương trình tiếng Anh tăng cường IE sẽ có học phí là 876.120VNĐ/tín chỉ và chương trình tiếng Anh học thuật AE là 550.704VNĐ/tín chỉ. Số học phí sẽ dao động dựa trên tổng số tín chỉ mà sinh viên đăng ký, trong đó mức học phí dành cho các chương trình Đào tạo của Đại học Quốc tế cấp bằng là 1.451.856VNĐ/tín chỉ.\n Các mức học phí khác bao gồm các môn giảng dạy bằng tiếng Việt: 137.676VNĐ/tín chỉ, các môn Giáo dục Thể chất: 125.160VNĐ/tín chỉ và các môn Giáo dục Quốc phòng: 1.350.000VNĐ/sinh viên. Vì vậy, học phí trung bình trong một năm của sinh viên học hệ trong nước là 50.000.000VNĐ. Để biết thêm thông tin chi tiết, sinh viên vui lòng truy cập vào đường link sau https://edusoftweb.hcmiu.edu.vn/Upload/THONG%20BAO%20HP%20HK1%2024-25-%20Dai%20hoc.pdf."
        },
        {
          "question": "Học phí trung bình trong một năm cho hệ Liên kết là bao nhiêu?",
          "answer": "Dựa vào trình độ tiếng Anh mà sinh viên đang học hiện tại, mức học phí có thể khác nhau. Đối với chương trình tiếng Anh tăng cường IE sẽ có học phí là 876.120VNĐ/tín chỉ và chương trình tiếng Anh học thuật AE là 550.704VNĐ/tín chỉ. Đối với sinh viên học hệ liên kết, mức học phí sẽ được chia theo từng giai đoạn và sẽ đóng theo mức mà trường liên kết yêu cầu. Để biết thêm thông tin chi tiết, sinh viên vui lòng truy cập vào đường link sau https://edusoftweb.hcmiu.edu.vn/Upload/THONG%20BAO%20HP%20HK1%2024-25-%20Dai%20hoc.pdf. "
        },
        {
          "question": "Trường mình có những website thông tin nào?",
          "answer": "Hiện tại trường có nhiều website khác nhau phụ thuộc vào mục đích tìm kiếm thông tin. Đối với những thông tin chung, thông tin tuyển sinh, học phí, chương trình đào tạo và các hoạt động khác liên quan tới trường, sinh viên có thể truy cập vào trang web chính https://hcmiu.edu.vn/ hoặc trang web của phòng Công tác Sinh viên https://iuoss.com/ để biết thêm chi tiết."
        }
      ]
    },
    {
      "tag": "Đời sống sinh viên",
      "questions_and_answers": [
        {
          "question": "Trường có bao nhiêu Câu lạc bộ?",
          "answer": "Hiện tại, trường có hơn 30 Câu lạc bộ, Đoàn khoa và đội nhóm trực thuộc phòng Công tác Sinh viên và Đoàn trường. Một số Câu lạc bộ tiêu biểu có thể kể đến là Team of Office of Student Affairs (TOSA), IU Event Management Club (EMC), Social Work Team (SWT), Guitar Club (GC) và rất nhiều Câu lạc bộ theo các lĩnh vực khác nhau.\n Sinh viên có thể truy cập vào trang web của phòng Công tác Sinh viên theo đường link https://iuoss.com/cac-cau-lac-bo-tai-iu/ hoặc theo dõi các fanpage của trường để biết thêm thông tin chi tiết."
        },
        {
          "question": "Trường tính điểm rèn luyện như thế nào?",
          "answer": "Điểm rèn luyện là điểm đạt được khi đánh giá về phẩm chất chính trị, đạo đức, lối sống của sinh viên trên năm mặt đánh giá, theo thang điểm 100. Mỗi sinh viên hệ chính quy chương trình trong nước và chương trình liên kết sẽ tự chấm điểm rèn luyện của mình thông qua trang web https://oss.hcmiu.edu.vn/. Sinh viên cần tuân thủ và chấp hành luật của trường, đi học đầy đủ, nghiêm túc và tham gia vào các hoạt động ngoại khoá để được xét điểm rèn luyện đầy đủ."
        },
        {
          "question": "Điểm rèn luyện tối thiểu một sinh viên cần đạt được là bao nhiêu?",
          "answer": "Để đánh giá và phân loại kết quả rèn luyện của sinh viên theo từng học kỳ, từng năm học và toàn khóa học, trường đã đưa ra những mức điểm rèn luyện như sau: \n-Xuất sắc: Từ 90 đến 100 điểm.\n-Tốt: Từ 80 đến dưới 90 điểm.\n-Khá: Từ 65 đến dưới 80 điểm\n-Trung bình: Từ 50 đến dưới 65 điểm.\n-Yếu: Dưới 50 điểm.\n Sinh viên có kết quả rèn luyện xếp loại từ trung bình (>=50) trở lên là đạt. Về điểm thành phần cụ thể, sinh viên vui lòng truy cập vào trang web sau để biết thêm thông tin chi tiết https://iuoss.com/wp-content/uploads/2018/08/Phu-luc-3-QC-CTSV-12.2022-Signed-3.pdf."
        },
        {
          "question": "Trường có nhà ăn để sinh viên ăn uống và nghỉ trưa hay không?",
          "answer": "Trường có một nhà ăn bao gồm 8 quán ăn trải đều từ món Á đến món Âu để phục vụ cho nhu cầu ăn uống của sinh viên. Ngoài ra trên tầng 2 và tầng 4 của trường có hai quán bán nước uống và đồ ăn vặt, cùng với không gian rộng rãi có thể giúp cho sinh viên thư giãn và nghỉ ngơi."
        }
      ]
    }
  ]
}